小明坐火車 由黃山去到北京

上回提到小明一個人去了黃山
沒有日山和雲海
在山頂的集中營旅館 來自北京的大媽叫小明去北京 看北京的馬路

然後小明買了車票到北京
隨機地圖下展開了第二站

又有得追文 小明

小明

連小明都黎埋

因為有過第一次坐火車到黃山經驗
小明買了零食上車
車上賣的很貴
也就是大陸說的坑爹

小明身邊有一個大媽 大媽帶兩個中學的兒子

小明帶出零食 朱古力餅
見和大媽有緣 遞一塊給大媽
大媽說不用客氣 沒吃
大媽遞自己的提子給小明 (真係水果的提子)
小明沒有客氣地食

每一天你都會跟很多人擦身而過
小明覺得 如果你夠膽
可以請別人食一塊餅 然後對方或者會成為你老公或老婆
火花是擦出來的東西

留名

試過坐火車遊中國 其實幾有趣

好波

坐成日火車坐到腳痺
而且都無乜風景睇
有咩咁有趣？

可能我坐長途車 就算坐火車都唔係真係坐定定
無風景睇 留意下身邊既人同事

坐過一次通宵 好正 同d fd打牌 吹水

我是來留名的

係北京住過個半月

北京好正

小明好像成日去大陸旅遊咁喎

小明 小明

一次

又有小明睇

小明在火車上
一
二
三四

五
六
七
八

時間十分漫長
也是十九小時
由黃山站到北京
這程火車上上落落的人很多

不一會提子大媽下車了

上了幾個年青人火車上

年青人四個
大約二十七八歲
只有一個位置 在小明隔離

小明坐路邊位
一年青人問:可以換換位置 讓我和朋友聊天嗎?
小明答應了

竟然
年青人有四個人 一個座位
小明跟年青人們換了位置後
只有一個人站起來 其他三個人坐在一個座位上

年青人背向小明一撞
小明撞開半位
就這樣三個年青人坐在一點五個座位
小明一個人坐在零點五個座位

忍
小明很善良
小明選擇忍

小明對自己說:我覺得你像一隻狗

常言道:做人做狗自己揀

小明還是選擇做人
小明說: 可不可以不要撞過來
年輕人說 好好好
坐離開一點點
依舊三個人

大約又過了幾分鐘
年輕人談得開心快樂
得意忘形 又撞了小明一下
兩下
三下

小明覺得好受委屈
做了一次好人 然後卻做受害者
小明心想:早知不調位置

三下
四下

小明給撞第四下
然後小明反撞年青人一下

暗地鬥力
一場戰爭
在火車啟動

就如mc 仁講: 要有掟企 先要企硬自己
小明看看位置上的楚河漢界
以一敵三
逼走敵人 保衞家園

坐一程火車
要開啟防守模式
小明心想:做乜鳩?
小明回答:退縮的感覺好委屈

成功
其他兩人站起來
一個座位上 只留低一個年輕人
小明望了年輕人一眼
心想:幾靚仔

小明覺得自己成功了
靚仔從手袋拿出一副啤牌

吊
小明說了一聲吊
反正在座都聽不懂廣東話

靚仔又騰空自己半個座位
斜躺在小明身上

餘下半個座位 變成賭枱
四位年輕人鬥地主

吊
小明不禁再吊

年輕人每完一局 都興奮
興奮就會躍動
躍動就撞向小明

一次兩次三次

小明發火: 可不可以不要再撞過來
靚仔回應:哦
然後收埋啤牌
當無發生過

小明覺得厚面皮好有用
佔了人便宜
一句哦 便回歸起點
無事發生
重新做人

小明問小明: 你在這裡荒蠻地方發火 不怕被打嗎?

小明覺得有點衝動 沒有計算最壞後果
但小明因為理直而氣壯

正義果實!

在小明的努力爭取下
成功爭取
爭取了一個人的座位

媽的 這本身是屬於小明的

四年輕人有講有笑
靚仔用徵訊玩搖一搖溝女
又用微訊和本身的女溝通

小明無聊 偷看

去哪?
去廟
去廟做什麼
求佛
求佛不如求我

交流
綠色的微訊上交流

靚仔又玩搖一搖

搖
四人看搖到什麼人

搖
四人又看搖到什麼人

搖

搖

小明心想
搖到的人 可能在同一列火車上
找另一個人
驀然回首 那人會不會在燈火闌珊處?

靚仔和朋友說: 有次搖到一個香港人 嚇了我一下
小明笑了 低著頭笑

小明突然想說: 我也是香港人
想說
小明只是想

驀然回首 香港人在被你撞
小明心說
沒說出口

中途年輕人又下車了
沒有對手 小明反而更覺車廂沉悶
這火車的客人上上落 換了一件又一件

小明身邊的位置 希望來一個女孩
單獨的
小明必搭訕

在深圳到黃山的車程
小明明白一個道理
人可以在十九小時的火車上一句話不和身邊陌人人說
但人如果可以說第一句 陌生人也許說得更多 更快樂
其實有誰不喜歡和別人談話呢? 尤其在車廂裡
悶能死人

身邊的座位沒人坐下
小明對面有一對年初夫婦 抱一個小女孩
立即把小女孩抱過去

夫說: 先把它佔下 有人坐才走吧
婦說:好

果然如願
小明身邊多了一個女孩

意料之外
小明不能和新來的女孩說話
女孩還不懂說話

爸爸抱著女孩
腳是屬於媽媽

小明在家庭溫暖前
覺得孤獨

小明會望著小女孩睡眠
因為怕爸或媽在睡中甩手
小明想在出事前扶一把

爸爸和他的女兒
小明和爸爸談天
來自西安 要去天津

小明問:為什麼?
爸爸: 玩

小明覺得帶嬰兒坐廿小時火車是折磨
不能算是玩

其實女嬰的樣子 像男也像女
不過小明沒有問爸爸是男或女
因為女嬰穿開檔褲

小明覺得開檔褲的設計好噁心
也懷疑它的功能

中國人的文化和傳統 究竟是什麼
小明心想

一個女嬰的私處
活生生的對抗小明
小明沒有臉紅尷尬 畢竟是嬰兒
只覺得不舒服

小明開始明白這些東西會“邪”著一個男人
就好似中年男人覺得衛生巾會令自己行衰運輸錢一樣
小明覺得自己也迷信和封建

漫長的火車生活
小明學會一件事

男人和女人的情緒結構完全不一樣
媽媽有時很愛女兒
即使女嬰在哭
但有時女人心煩 會鬧兒女

媽媽睡一半 女嬰喊了
媽媽打了女嬰
把女嬰推給爸爸

爸爸接過來 抱著女嬰
媽媽睡得一半 燥 連爸爸也責怪

女人 情緒化
小明得出一個結論

爸爸把腳放在小明的座位上
小明聞到臭味
但沒有拒絕

小明知道
車上的人都疲勞

這是大陸火車文化 尤其硬座
小明覺得出來旅遊
要不豪華帝王
假若草根地遊走別個國度
不能介意當地的文化

小明是個接受力高的人

小明去了廁所
回頭有個大媽坐在自己位

小明坐累了 伸展下
大媽見小明回來 立即起身
小明叫大媽坐多一會兒
大媽沒坐 硬讓給小明

中國人就是一種人
一種送的話不好意思要
偷的話卻自得其樂

等你出到北京再交流下
去完成個人都會變到當地人咁躁到仆街
（特別逼地鐵）

小明突然發現開檔褲的功能
女嬰的開浪褲中 噴出一擊水柱
微弱 卻有威力

小明一下彈起

小明用運動員反應避了尿
立即 沒有思考
跑去找職員
女職員

小明不懂瀨尿的書面語或普通話
想了一會複雜 沒有最好的演繹
隨便說
小明說:那女孩尿了!
職員做出一個表情
小明說:那女孩尿了!
職員做出一個表情
小明說:那女孩尿了!
職員大嗌: 什麼 尿了?

小明的詞彙 說了三遍 職員便能明白
人與人之間的火花
不在乎語言文化界限
十分奇妙

小明望著職員拖地
心情是 如果今天被射中 會好傷心

好撚正

推

你d文筆

小明座位下有一包零食
給尿射中

職員問:要嗎?
小明答:不要。

小明想起入面有包高級朱古力
買來打算請陌生的女人食
好可惜 目標的女還未出現
已經完

“好可惜 唔係發脾氣 只係覺得好可惜”
小明想起霆鋒的話

想起第一程火車
小明身邊是個妹妹 對面是個姐姐
不沉悶
即使沒有對話 小明也可以看一兩眼

這由黃山到北京的車上
沒有年輕女孩
好可惜

小明喜歡在一個密閉空間中有女生
小明喜歡那種進擊和自閉間的矛盾
這程車沒有

小明好疲倦
天入黑
聽音樂是唯一娛樂
但也乏味

小明睡
又醒

起哄
小明望一望
客人和職員對罵

有個老人拖著有問題的兒子
老婦駝背七十八十
兒子也白了頭
剛剛上火車的
沒有位置

客人都抱不平 要職員好好安頓
二人無座
晚上只能躺地上

人滿 不要說躺 坐在地上也難

起哄間
小明坐 望遠處的老婦
全車的人也醒來
深夜 即使這是小明的暑假 也冷
或者小明不冷 只覺淒涼

起哄
有些人激動
職員:我們辦事不要你教
客人:我們抱不平 仗義不生事
火藥味間
主角兒子 在搖頭
不是嘆氣 只是兒子的病 全身震動不停
沒有表情
小明知道兒子是一個沒有靈魂的人

老婦人沒有表情 老婦人有靈魂的
老婦人是患難了 但沒有表情 沒有情緒
小明心想:帶想一個有問題的兒子 四五十年 有哪天不患難

困難 見怪不怪
沒有床 沒有座 對她來講是難嗎?

客人說:餐廳車廂有位置 就把他們放餐廳吧 反正深夜也沒有食物賣

結果安頓
老婦人合十雙手道謝
小明聯想行乞的乞衣

乞丐沒有尊嚴， 她有。小明心想
折磨了一輩子， 要尊嚴嗎? 小明心想
如果她能出賣尊嚴，換到幸福，多美好。小明心想

人生好多東西 不是出賣自己就換到
例如老婦只想要個健康兒子
卻花了一輩子照顧殘障的兒子

這架往北京的列車
小明不知道老婦帶殘兒去北京做什麼

小明小明小小明

去治病?
去行乞?
去借錢?
到北京求藥或求錢 也無意義了

一切都無意思了
老婦已一輩子完
兒子五十多歲 變回智慧如一般人又有何用?

小明覺得好多人的一輩子
在他們死之前已經完了
不過如老婦人一樣
還得掙扎
在必定邁向的死亡前掙扎
掙扎於生存
即使痛苦也生存

意義 對很多人來說 是沒有意義的

意義對很多人來說
也沒有意義

客人都覺得自己做了仗義
臉帶微笑

小明想問: 你們在車上幫了她一次，下車以後，又有誰幫?

這事情 小明覺得無意義

目的地是北京

小明近況幸福嗎 每日忙碌嗎

目的地北京

夜的火車不斷走
外面黑
內面暗的燈

小明知道她們二人的目的地不是北京
天堂或者是最適合她們
但在上天堂前
還有一段路
別人說:自殺不能上天堂

小明覺得如果自己是悲劇如她們
小明會選擇自殺好過
她們的路 太難

或者因為漆黑 小明思鄉
希望這火車目的是香港
但目的地是北京

為什麼選擇北京
小明不知道
為什麼選擇旅行
小明不知道

這一年二零一二
是小明活得最不開心的一年
小明選擇了旅行散心
卻撞到另一件悲劇

火車這刻不知在什麼地方
小明在車廂
和無數陌生的大陸人一起

很多人睡了
很多人還醒
小明是醒的一個
沒什麼分別
還是去北京

車卡車卡間有窗
也是唯一抽煙區

不知為何 深夜抽煙的人特別多
或者無心睡眠
有些人賭錢

煙霧飄到車廂間
如霧
小明覺得是地獄
這地球若果有樂園 會像這般嗎?

小明用手機拍下抽煙的人
一下 屌
小明說出聲

小明不小心開了閃光燈

嬰兒爸媽都睡了

小明聽過一個傳說
放一隻手指在嬰兒的手中
給嬰兒用五隻手指扼著自己一隻手指
會覺得幸福

小明把食指放在女嬰的手中
女嬰沒有反應

小明也疲累
還有幾小時到北京
睡了

文筆好有特色

可能生活和旅行的分別吧
北京有佢自己既味道

去過兩次
今年第二次。去得三日咋

有買你書
幾時出新

睇下有冇人賞識
機會渺茫啲

好鍾意內心二人對話既感覺
嚟梗一個人去旅行
應該會體驗到

小明今年去左邊度旅行

Budapest衡山

對上三年無去過旅行

lm

耶

提子都有假

濛濛間到了天津
嬰兒和爸媽也下車

小明醒了
以為會得一句道別
沒有

原來他們沒有當小明是朋友

還有一個小時下車
天津和北京的距離
小明聽歌

於是你不斷的愛我 我能如何便如何
張懸 艷火

火車的世界 如此奇幻
小明在火車上經歷喜怒哀樂
十九小時
小明睜開眼
喜怒哀樂 也在同一個座位上
同一個窗

風景變
但同一個窗

小明由黃山到了北京
偉大的北京
中國十三億人的首都

旅遊最值錢的
不是和風景拍下的照片

是感受

美好東西叫感覺
悲傷的叫感受

小明的火車有感受

小明到了北京
火車的地不是地
目的地的地才是地
踏實
開朗
天光了
初光
小明到北京了

小明的腰骨痛

追左你印度篇文 留名

大媽果粒呀

支持

小明啲文好好睇

LM

突破盲腸

小明文筆好特別
喜歡

依個係真小明?
點解d文風轉曬

完啦?

no

無文就咪鬼推啦

小明我愛你

i love u too

小明重口味

小明都黎左呢邊

北京住緊巴留名，住左三年

腳踏實地
小明人生第一次一個人旅行
到了中國的首都
小明第一次到中國北方
下車的一刻天深黑色
離開車站的一刻再始泛藍

北京北京

天漸光
小明拍下北京火車站
站外一大片空地
都坐滿人
一團團 一組組
一個個大的包袱

火車站是一件奇妙的事
人為什麼要離開一個地方
人為什麼要到達一個地方
小明不清楚

坐在地上的人
都有自己出發的原因
小明知道

香港沒有火車站
因此小明覺得火車站奇妙

香港沒有火車站
只有機場

機場和火車站不一樣
機場的人 要不是旅遊玩樂 便是外出工作
都是精英

火車站的人草根
火車站的人的旅程 比坐飛機的人
更複雜

旅行總有一個到達目的地時間
有人貪早機出發晚機返
小明不

小明最喜歡清晨到步
旅行的清晨 日出 可以消滅思鄉
清晨是清涼
再繁榮的城市 再糜爛的城市
清晨一樣是寧靜
寧靜 而有活力

小明忘記了火車上的悲傷
踏入了北京的破曉

中午是炎熱煩燥
黃昏是疲倦煙塵
晚上是恐懼思鄉
唯有清晨 一定叫人舒坦
小明到過很多城市
沒有城市敵過日出日落的氣氛

北京係好多年前去手

我記得追過印度遊記

北京係好多年前去

我記得追過印度遊記

去印度前一年

去完決心要去一個勁既旅行

北京站外有一片很大的平地
有很多人 是農民或工人
有塵沙

人們愛吐口水
“cut too”
喉嚨中發出cut一聲
嘴唇吐中too一聲
小明心想:為什麼北京人的口水這麼多?

適應了北京的空氣
小明帶著包袱和地址
找自己的青年旅店

小明要坐地鐵
然後轉公交車
才去到青年旅店

小明到地鐵站
購票
排一條長隊
小明心想:起碼要排四十五分鐘

小明不排
找三輪車
問去青旅地址的價錢
討價還價
大約三十元 貴
但小明上車

小明覺得 當人要找一個落腳點
便會捨得付出更多

人求安定嘛
小明心想

回覆唔到既

司機問:旅遊嗎?

小明答:對

司機:不去天安門看升旗，時間剛去，去到便升了

小明答:不了，累

司機:去吧，好近，來北京要看升旗。時間剛好，免得你明天一早起來又去天安門，浪費時間

小明問:多少錢?

司機:二十

小明答應了

車程不到五分鐘 放小明下車
小明覺得這程車不化算

不過一場來到 小明認為要享受 反正付錢了

天安門好大
好多公安

小明到旗桿前
等
等
等

大約等了二十分鐘
小明問人
人答:一早升完

小明被司機先生水了一鑊

小明明白司機的盤算
載小明到旅館可能半小時 賺三十塊
載小明到天安門 五分鐘 賺二十

小明被騙
不過小明無所謂

其實小明不知道升旗有什麼特別值得看
就是一塊布
一塊有上進心的紅布
升高
飄

值得看?
小明心問

好悶個遊記

繼續寫 好睇

好睇呀
不過出快d得唔得

我覺得幾好睇

小明，一路追梗㗎

好撚多人睇到扯撚哂旗架

Btw 北京市內除咗羊肉火鍋同四川菜之外所有野都係狗也不屌
包括故宮

小明唔好掛住推
寫下野啦

雖然你個post少圖
但我幾鍾意睇

星期二前打哂佢
再打埋下一站

故宮得個殻，靚野去晒台灣

覺得悶的巴打可能冇睇開一時唔慣
我反而好鍾意

Between同意樓上，啲博物館得個殻，好多塵保養好差

每次見到小明post都會睇
留名

新讀者留名
好正

小明和毛師兄拍照

把手機遞給了陌生人

怕嗎?小明問自己

不怕。小明回答

這是中國保安最嚴密的地方

公安，友善

他們是小明的朋友

公安喜歡不搞事的人

毛澤東的距離

清晨

也是和小明多遠

毛澤東好大

是小明的一百陪

天安門好大
好多事發生過

你?
你是湖南人
湖北人
香港人
中國人

總之
這個地方的決策
是你家的決策

小明覺得
這是北京
也是香港

再最熱血的五星星下
天安門
有一種涼

這個地方
一聲下令

小明覺得
香港人
最重要的不是去日本食魚生
或協到印度歷險

天安門
入去

這是一個氣氛
一直影響著你
紅色的國度
沙塵
欲望與理想
叫嚷

年青必須到過天安門
小明覺得天安門好大 好平坦

這裡發生了什麼事?
或者一句地獄鬼國
年輕人可以和深圳河以北畫清界

然而
小明不認同

小明覺得
香港的年輕人
必要到天安門一看
否則
并底蛙

你說日本的魚生好食
台北的水煎包好食
馬拉的肉骨茶
泰國的冬陰公

小明覺得
這些去旅行為了飲食
就是千語千尋的父母
像一頭人化的豬
垃圾

年輕人
尤其那些旅遊達人自居的
必需要到共產主義的地方一遊
這是香港的命運
是世界的命運

小明有一個朋友
畢業旅行到台灣單車環島

他最常提及的: 台灣夜市好多東西食

小明好好奇
他朝一日
朋友和兒孫告訴自己年青旅行的故事
“孫，我在台灣食了好多水煎包”

講小明覺得
人不笑
狗也吠

每個人也有遊記
如果你的遊記只有食和睡
五十年過後告訴你的兒孫自己故事
人唔笑
狗都吠啦

小明有很多朋友
有些說自己的旅途食了很多
有些說自己的旅途屌了很多

小明喜歡千語千尋
覺得他們都是豬
嘴邊佈滿食碎的傻西

小明很羡慕他們
花錢食飽屌飽就快樂

小明覺得他們愚蠢

有些人買名貴相機
去一個地方拍幾張照片
show off

小明覺得, 如果用心去感受，叫遊客
用錢或時間去買滿足或食欲打卡
只是一個嫖客

而喺其他人生活中，我哋都只係過客

小明有一個朋友
最近去了歐洲兩個月 獨遊

小明問:有什麼值得分享?
朋友問:鬼妹真係好正
完

小明每一個旅行也能說自己的故事一天一夜

小明覺得一條友去長時間旅行
最後什麼故事也不能分享
不如含撚

小明覺得如果一個人沒有表達能力說自己的故事
不如食安非他命 做植物人

浪費

強貼劉名

唉吊!

其實人生係自己既；要做遊客好，嫖客也好，最緊要自己望轉頭時無悔

你岩

琴日飲大左

第一次睇 笑死我

等追你既故

到天安門一遊 有小明的著數
天安門附近的地鐵站
不用排隊

青旅的指示: 先地鐵 後公交車
小明離開地鐵
上了命運挑選了的公交車

小明！！

小明在公交車上
小明在對的公交車上

小明發覺旅青的網站上
只寫了要選那一線路的車
卻沒有寫在什麼車站下車

小明望望公交車車牌
有很多個站

那一個才是目的地
小明心問
當然沒答案

小明出發前買了一張能上網的電話卡
小明出發後才知這卡不能上網

人在異鄉
沒有網絡
沒有路線
小明心想: 不如問人

青旅地址的唯一的線索: 兆龍飯店旁

青晨的公交車 人少
小明問了一個北京大媽 拖一隻狗 提兩包菜
大媽皮膚很白 戴太陽眼鏡

小明覺得北京的人 衣著較其他地方有品味

小明: 不好意思 請問你知道兆龍飯店那個站下車?
國語

大媽:趙龍飯店是吧?

趙龍? 小明覺得竟然有飯店叫趙龍飯店
小明心想:創辦人可能愛看三國演義

小明說:不是趙龍飯店，是兆龍飯店。

大媽話不知道兆龍在什麼地方 只知趙龍

兆龍和趙龍
加上北京腔國語
小明好複雜。一頭霧水

兆龍 兆龍 兆龍
大媽vs 小明

大媽的臉色有點浮躁
小明心想: 這是北京人性格嗎?

小明不想打搞大媽了

小明不得不打搞大媽
大媽是唯一一個車客

小明遞手機給大媽看
大媽說:不就是趙龍飯店嗎?

原來兆和趙 國語是同音的

小明說:對對 趙龍 我香港來的 不會普通話
大媽自言自語:哦 香港 香港的 怪不得奇怪

大媽說:趙龍飯店就是應該在xxx beacon

小明:什麼地方?

大媽說:趙龍飯店就是應該在xxx beacon

北京口音
聽不懂
小明明白 旅行 其實一定搞不清地方的名字
太難

小明依靠著bacon兩音
對照車牌
找到一個站叫團結湖北口
北口就是bacon

大媽點點頭
小明在團結湖北口下車
告別了大媽

兆龍飯店找到了
小明的青旅在兆龍飯店後面
一間不大不細的獨立屋

check in
職員說要八點才能check in
小明看鐘
只是六點半

唯有食個早餐

到一間西餐廳用早餐
借wifi
廿多小時在異地又無網絡 小明感覺
到孤獨

和朋友報平安 到北京了
小明在港告訴家人跟學校交流十天
其實卻是一個人旅行

由黃山偷偷到北京

網絡真好
小明覺得

早餐有果汁也有咖啡也有清水
吃罷回青旅

北京好熱
和香港的熱不同
也和香港的熱類近
北京和香港都熱
但 卻有不同的氣息

北京的車特別多
廢氣熱
也躁

登入青旅
小明第一時間排毒
因為火車上的廁所像地獄

北京青旅的廁其實也不太乾淨
一層一間公共的廁所
好大
有尿dull 和馬桶

坐廁
小明不喜歡用坐廁
因為皮膚會接觸馬桶

小明坐無影凳一樣排毒
儘快完成

清潔了內腸
小明清潔皮膚
乾淨

然後入睡
火車令小明十分疲累
精神和肉體

睡了很久很久

一覺醒來兩三點
睡得好舒服

小明喜歡在hostel 午睡
寧靜 沒有鼻寒聲
特別休閒

小明一個一到了七九八藝術區
小明不是文藝青年
但一個人旅行
特別文藝

冷清的藝術區
小明看了畫展

很多店沒有開放
原來星期二是藝區俗成的休息天
小明失望
小明可喜 因為小明愛靜

(有睇既揮下手 好撚悶)

798個人覺得太商業化，
不過不得不承認成個地區活化得幾好

去果時乜都無開
不商業

有些人和裝置藝術拍照
面掛笑
動作鬼馬

小明也想拍照
但小明要找人拿相機

小明覺得
如果一個人旅行
強逼自己在陌生人前掛笑容
其實更悲哀

寂寞便寂寞好了
不要掛笑容
當照片拍完 收起笑臉 落差太大

小明一個人 食了一個意粉

望著餐廳女侍應和一位黑人說英文
言語不通
小明想幫她
但小明沒癰

小明幻想她的故事
如果小明這一刻決定留在北京的餐廳工作
會有什麼故事?

區內九成店閂了
小明找了一間店
是一個時光機
叫熊貓慢弟

慢遞的諧音
速遞是快的
慢遞是寄信給幾年後的自己

小明寫了一封信給兩年後自己

小明寫字

其實小明一個人旅行
為了散心

不開心才要散心
想一個人靜?小明問自己
不,太悶。 小明答
但你喜歡自由。小明補充

其實一個人兩個人一班人都好
旅遊是為了離開生活的地方

小明得到了一張紙
小明寫字給小明
小明打算寫給一年後自己
但小明怕一年太短
小明怕一年後的自己依舊迷失

兩年
小明寫給兩年後自己
兩年的變化會大一點吧

小明寫中文字
這一年來
小明在副學士謂程求學
很久沒寫中文了

小明覺得快樂
寫了四張紙

敗走中學高考公開試後
小明在副學士世界
離開了中文字一年
這一年小明認識了很多落敗的人
可惜 沒有三四個是真心朋友
扮君子 皮笑肉不笑的人
他們皂城府不深 但迷失
躲面具下

或者其他人見小明 也有這感覺

這是不快樂的社圈
小明寫了四頁

小明選了商科
但小明討厭商科
不過小明不後悔
小明知道一個人的運用盡了
選什麼也沒有用

小明趁暑假一個人離開香港

悲哀是小明不能怨天尤人
小明這一年的失敗疊上失敗
小明開始認同自己的限極到了。不能再上一步

這是小明滿滿壓力的一年

每一天上學
小明要花一小時在交通工具

回家的一程
特別疲累

有同學陪伴回家
要應酬地說話

無同學陪伴
卻孤獨地望窗

小明寫了四頁
店內的音樂好慢
燈光黃得溫暖

小明把信紙交給老闆
老闆為小明拍人像照片
把兩年前小明送給兩年後

小明的牙齒在矯型
故意笑起來
留下鋼牙的自己在照片
因為兩年後的小明不再鋼牙了

有信
有照片
放在一個美麗的盒內
有一個鎖和鎖匙
老闆把鎖匙遞給小明
小明叫老闆一同把匙兩年後寄給自己

小明說:身外物我不能好好保留
老闆笑說:好好好

小明
一開電腦第一件事就係追post
由印度post開始睇你啲文
內心嘅讀白好中

2016都係我最大壓力嘅一年
決定2017去working holiday係尋找自我抑或係逃避都唔重要
只係好想離開

老闆是一個北京人
外表也是一個平凡的大陸佬
粗裝 無框眼鏡
光頭

老闆的笑容好平凡
但小明覺得好溫暖
起碼老闆的笑容真
小明覺得老闆是真心的快樂
小明這一刻也快樂
因為老闆對小明很好

老闆收好了鎖匙
又用鎖匙打開了盒
問小明:還有什麼東西想放入盒內

小明想了一想
拿出銀包的舊火車票
由深圳到黃山的
由黃山到深圳的
兩張

小明問:可以嗎?
老闆奇怪了一下，沒想過是平凡的車票
老闆又笑
“當然可以，有意義的便可以”

小明覺得，做這種生意的人，能體會普通的物件，帶給人最大意義

完成了這單生意

店內的音樂好慢
燈好暖
老闆很好
冷氣有點冷 卻溫在小明心中

小明臨走看著一個一個箱子排列
無數個故事
小明想知這些故事，最長的年期是多長?

小明又心想:會不會兩年內結業?
不過小明知道，這店最有意義不是收到自己的信
反而是它能讓人活活地把心事交給將來

小明是一個在高登寫很多故事的會員
有很多讀者
但小明沒有試過寫一篇心事，只有一個讀者看
小明今天的信只有一個讀者
讀者就是小明自己

小明把心事放在這個地方
兩年後收到了
小明沒有讀這封信
小明不敢面對過去的心事
太赤裸

小明感激有一個地方能教自己放下堅強和面具
能跟心底孤獨的海怪對話

離開了熊貓慢遞
又是現實的北京七九八藝術區
人很少 多塵
黃昏的太陽 色調和熊貓肉的燈光一模一樣
炎熱退去了
只有石屎為調的現代設計

小明一個人在北京
無人的街頭
近夜的斜陽
小明找了一條鋼筋
坐下來

想起老闆的笑容
小明想做老闆一樣的人
能夠直接刺穿心靈的溫暖人物
小明覺得老闆很快樂

老闆很快樂
小明在熊貓內也快樂，因為舒發了小明這一年的抑鬱

小明坐在街頭
離開了熊貓
心情有點複雜
掩著臉
崩潰了情緒

小明怕被人看見
也想有人看見 關懷自己
沒有人

小明把情緒崩潰
小明把情緒收拾
回去青年旅店

good luck !!

文筆雖然平淡
但好有感覺

小明加油

兆龍青旅

兆龍青年旅店的同房客好健談
雖然職員的態度一般

小明到步一刻 睡得半生半死
醒來看見一個年青人
也是奔命過火車

四川人
由成都坐火車到北京
三十小時
硬座
比小明還多十小時

小明和四川人聊了一會便去藝術區
回來
還是見四川人半生半死地睡
可見十分辛苦

這房間的人都正氣
七八點已經歸床位
沒有夜生活
或者大家都年輕

小明入到房間
見一個男孩穿底褲
白色三角底
卧床
看自己的文件
是信或者旅行指南
不清楚
總之不是書本

小明沒有主動
卻有兩個人主動和小明聊天

一個是湖南人
小明問:你幾歲
三十多
湖南哥哥不是來旅行
是來找應徵的

哥到了北京幾次
看透了景點
是小明在北京的指導

哥身邊的朋友是個四眼仔
四眼仔好奇小明
或者小明是香港人

四問:你這個髮型是日本系，香港不是流行all back 嗎?
小明知道香港流行比比鳥頭
小明不知自己的頭髮是日系
或者因為染了髮吧

四的皮膚啡黑 無框眼鏡
瘦弱 顯得特別年輕
大學生
感覺是將來會對電腦工作的人
可能是程式設計
又或者pro gamer

四眼仔戴牙套
小明也戴牙套

四說:你的矯型效果很好
小明心想:我只開始了兩個月，沒有效果

四眼仔的語速很快
小明常聽不懂
然後四會用同樣的語速重覆一次

語速太快的人
感覺好古怪
如果在工作時候開 turbo ，是生活逼人
在休閒時也掌握不了節奏，是分泌失調

小明問四:你為什麼說話這麼快呢?
四答:因為我的偶像是周杰倫嘛

小明笑了一下苦笑

幽默是for型人
柒頭的幽默叫on9

四去了洗澡
又回房
四沒有用風筒吹頭
帶一把梳
撥起(不是勃起)頭髮
在鏡前觀看自己all back 的樣子
向左 向右 向後
濕了水的髮當作髮油

小明心想:這位兄弟很在意髮型
其實小明想講:你all back 不好看

當然 小明又使用自己的得意技~~小明想說，但沒有說出口

四抱著一本字典
讀英文

房間內都是華人男仔
同時突入了一個鬼佬青年
令小明也不專注於古怪的四眼仔

鬼仔拖一個大皮箱行李
能說中文
小明覺得高手

鬼仔是摩洛哥人
來中國求學
鬼仔的visa 出了問題
要離開中國 再入境

細節小明忘了
好似不能連續逗留
要到外國過冷河再入境

湖南哥的年紀最大 也是在職人士
所以鬼仔請教湖南哥

然後 小明聽到了法文對答
小明在上床
下床的底褲仔竟然說法文和鬼仔交談

小明驚訝
底褲仔原來修法文

北京
鬼佬說中文
中人說法文
是一個有文化的地方

小明是一隻井底蛙蛙

穿底褲的人
可能是高手

有一個台灣仔

台灣仔好似林丹

繼續

在高登多年
深愛李小明
看似平凡卻充滿情感
我愛的不只是文筆
更是你小明
素未謀面
我一直支持
文筆中小明的心境
和我有點像
同樣迷失
同是陌路人看世界

站在能分割世界的橋

睡覺
醒來
小明刷了牙

旅行的小明通常早起
起床了 到外面逛異鄉的早晨
一個城市的早晚
完全兩回事

有人忙碌上班
小明休閒
休聞地看忙碌 顯得更休閒

在街邊買了一杯粥 一塊煎餅
食了
又在洗手間無影凳排毒
洗澡

飽了更想睡

又醒
湖南哥教小明去一個地方
小明去了

鐘樓
後海
南鑼鼓巷

這地方能叫遊客區
但又貼近本地人
遊客是有的
但不多
不觀光
賣些特色東西
便宜
不劏外國遊客

小明很多東西想買
但沒買
小明知道未買的東西叫紀念品
買了便是包袱
會重

小明想買一個七九八的手袋
還是沒有買

小明到一間餃子店食午
餃店價錢公道
小明不喜歡專門做旅客生意的地方
小明喜歡本地味道
小明不打卡
小明喜歡活得像當地人

點菜
小明普通話不好
用手指指菜牌
餃子不以隻數計
以重量

最少半斤
小明點了半斤
食得飽

老闆是典型北京女人
皮膚偏白 沒有那些化妝品包裝出的光澤
眉毛很漂亮
唇紅 又不艷麗

小明心想:如果可以嫁入這間餃子店應該很開心

每次小明去不同地方旅行
總幻想會因為一些原因而留在這地方永遠生活
例如嫁或娶或發展一門生意
不過每次小明也是離開而回港

身為一個遊客
消費
總覺得那些旅地比香港更簡單更快樂

其實小明知道，生活久了，自然會有生活的煩惱出現
不必羨慕

好貼切

去旅行心態輕鬆，一定會覺得目的地幾好幾好，幾唔想返香港。
但當你留響度做野，有壓力時候就會知道原來留響屋企先係最好。

有啲地方都係適合定時去放鬆下，保留美好印象。長駐？不了。

小明有無食南鑼鼓巷文宇雙皮奶 好好食

無呀 我去旅行不食野既
不過飲左好多酸奶
正

胡同
小明走入南鑼鼓附近的胡同
拍照

胡同有什麼好看?
小明不知
但小明知胡同是北京特色
而且沒有遊客
小明拍了幾張照片

一步一步走入胡同
是人家的居住地
小明懷疑有沒有侵犯私隱

不過 進入私處的感覺有快感
胡同探秘
永遠不知哪個彎路一轉便盡
又或者一轉後另一轉
似迷官

一個彎後的世界
遙遠也近
一步後到
迷宮

酸奶飲上癮，一日飲兩枝

求文

小明探入另一個胡同
看見人家的雜物
亂間看見兩團跳躍的棉花
小明心想:仆街!

傳來兩聲狗吠

小明停下腳步
向後褪兩步
小明告訴自己:褪後走開無事
。棉花越來越近

兩棉變三棉
三隻狗衝出來
小明告訴自己:褪後走開無事

狗越走越近
吠聲插小明耳膜
恐懼
小明告訴自己:褪後走開無事

小明告訴自己:褪後走開無事
小明告訴自己:褪後走開無事
小明告訴自己:褪後走開無事
小明告訴自己:褪後走開無事

小明告訴自己:褪後走開無事
狗衝出來 夾雜著氣勢
小明告訴自己:跑啦

小明知道 狗越見目標跑越追
但小明制止不了自己
狗的天性 :越見目標跑越追
人的天性 :見恐懼就跑

造物弄人
小明怕狗
天生怕

有人問小明是否有童年陰影被狗咬
小明沒有
但小明怕狗
小明是一件垃圾

小明跑出了胡同
心想跑出了胡同就無事

誰知小明跑出了大街
狗跟
途人不幫忙
小明沒有怪他們
因為小明柒
小明沒有怪他們
因為小明沒時間怪 只能跑
小明沒有怪他們
狗追人 誰能幫呢?

小明沒有想過
狗會一直追逐自己
就正如一條狗公追女仔
永不放棄
小明如果是女仔 一定好漂亮
因為小明被三條狗追擊

路不長
小明帶著手袋
跑得不快
踢拖鞋
跑得不快

路不長
追逐卻漫長
沒完沒了

小明問:我快還是狗快
小明答:狗快
回頭一望
狗追得更貼近
如王菲的歌詞
狗說:曾多麼想多麼想貼近

小明在奔命
想起哈利波特第一集
海格說三頭狗聽音樂會睡

雖然小明背後的三頭不是神獸三個頭的狗
但小明希望有音樂狗會睡

當然
這是科幻故事

而狗卻是真實
活生生地捕捉小明

好近了
小明心想:狗應該不會咬人
不過小明知 若慘被捕捉墮地 會好可憐
小明怕自己被狗擒獲後
會驚到喊

小明想用力跑走
但拖鞋太鬆
不爭氣

小明在跑動
望一望負累的手袋
一擺一擺地影響自己跑動
小明用憎恨望著手袋
小明望了一支曙光

留名 小明

手袋載一支一點五公升的水
水的重量阻礙小明跑動

小明回頭一看
狗太近了
再沒有三五步跑下去
也會被狗擒拿

小明拿出那支水
想起李小龍一句
be water my friend !

水能載舟 亦能覆舟
既然水阻礙小明跑
也可以阻礙狗跑

小明從袋中拿出水樽
動了殺意
尤其狗一直相逼 不留一線
小明趁武器在手
殺戮紅了眼睛

拿出水樽
心想一句: 一野車鳩爆你班西狗!

危急使人暴躁

唔信你有講
Btw小明 hi
連你都過埋黎真好
我去過北京 住南鑼鼓巷
我係asso仔 同樣面對過失敗
你以為好愁好似 希望你依加唔係
我去旅行都會好似你諗咁多野
不過最終結論都係活在當下 做好自己先
共勉之

小明在殺意間又諗起自己玩英雄聯盟
小明主打中路法師
專用冰鳥控制大局

英雄聯明是一隻計算的遊戲

小明手上只有一招技能
如果憤怒地射失
就會死得好慘

小明不能有殺意
因為小明要逃生 不是殺人
小明要好冷靜用水樽阻止狗跑
而不用一野車鳩爆班西狗

加上 如果車傷其中一隻
就是虐畜
小明打消了一野車鳩爆班西狗的想法

小明沒有思考空間
轉身一下skill shot
輕輕地把水樽拋在狗追逐的路線

冰鳥的q技 冰球是十分慢的
小明拋的水樽也慢
但準確
多麼熟悉的感覺

危險的關頭 看東西的速度很慢
慢動作
小明只見狗避開迎面而來的水樽
轉了方向

或者感覺到危險 欺人太甚必自斃
狗不敢再追

小明玩了上千場英雄聯盟
總算有得著
小明覺得自己是冰鳥

離開了危險
小明仰天一笑
可能笑自己
可能為擊敗奸狗而笑

定過神見兩個鬼妹望向小明
眼神驚訝
小明不好意思地走了

如果二人也有寫北京的遊記
可能寫下在北京看見三隻狗追一個年輕人，而年輕人又用水樽還擊的荒誕畫面

好有畫面

懷念自己一個人坐24個鐘硬座火車去北京

睇到be water果度, 係車度大笑左

見到買左本睇下

終於有個似返個人既

小明

又有得追文

去印度同去北京既文筆好似唔同左咁

離開了胡同
又漫無目的
小明去旅行不計劃

其實小明也計劃的
例如今天便計劃了去南鑼鼓
可是完成了一個地方
日子還未完

小明漫無目的
飲了一支老北京酸奶
好飲

然後小明又漫無目的
下午
小明想了想
北京其實也是故宮長城
小明上了一架的士
打車去故宮

小明和司機打探了價錢
上車

司機:你口音奇怪
小明:廣東人
小明不說自己香港人 留一手底牌

一個人? 司機問
旅遊。小明答

不無聊?
不，自由

年輕還是帶個妹子去玩好，一個人好無聊，我怕孤獨
不孤獨，我怕麻煩，一個人自由

其實小明不怕麻煩
只是沒有妹子
小明其實也孤獨，但無謂承認，反正大家就一程車程
無需要說心事

小明問:北京有什麼好地方?
司機答:故宮 長城
預設答案

下車
司機祝小明旅程愉快

小明覺得司機是好人

遠見紅色的牆 故宮外
小明想起tvb金枝慾孽
果然牆很高

外面旅客很多
特別多乞丐
小明大開眼界
小明一直以為大陸乞丐最多斷手斷腳
這 全中國最大的旅區 故宮不愧為故宮
斷手斷腳小兒科
有個乞丐頭可以缺了三分之一
有一個身軀斬了五分之二

小明奇怪 這些人如此生存下來 留低做乞丐也浪費了
他們天生異稟 生命力強
如果四肢健全 應該能為中國在奧運上添幾面金牌

小明想起了層層疊
不斷在積木上偷空
而整個積木群組卻不倒下來

不過乞丐是活生生 不是木頭
每偷空一件組件 也痛苦的
血肉模糊

小明到了故宮
立即購票進場
耶 小明心想

人每進入一個景點前
購票一刻
或多或少興奮

小明找不到售票處
問一個角落的工作人員

票?後門不會有票售?
後門?

小明說一聲:吊

旅遊的好處 是你不小心說了家鄉的粗口
但身邊無人聽明白

十分鐘前小明覺得司機是好人
十分鐘後小明覺得司機是奸人
旅程是耐人尋味的
人生是耐人尋味的

時間夠耐才知道什麼味

小明和職員對話

正門怎樣去?
今天不用去了，就快關門
打車去夠時間吧
夠但現在塞車，結果也是不夠的，明天再來吧年青人

小明明白了
原來塞車，所以司機隨便在後放拋棄小明

小明到了北京兩天
打車兩次
都被騙

他媽的!小明心想

好慘又俾人呃

不過小明性格樂天
把手機遞給職員
謂職員和自己拍照

小明覺得
一場來到紫禁城
即使不能內進
外面也很有意思的

或者清朝的百姓和小明一樣
想進入 卻只能望
想到這裡
小明覺得這樣的感覺
幾奇妙
小明幾開心

小明喜歡一個人旅行
因為小明的開心和傷心都飄忽

有些人被騙一兩三蚊
會發火一天

小明被騙了
有時候卻覺得無乜所謂

錢嘛身外物
情緒才是入心的東西

小明情緒飄忽
好難要求別人尊重或同情自己的情緒
要得到外人了解
其實好難

小明喜歡一個人
無錯寂寞
起碼瀟灑

千山我獨行 不必相送

同一個故宮門外
被司機騙錢 總比施捨半個頭的乞丐
起碼前者用智慧和奸詐賺錢
後者用同情心賺錢

小明寧願被騙 也不施捨
不因為給錢乞丐助長歪風
只是小明不喜歡和悲劇勾結
小明假使同情了悲劇 自己的心會不舒服
負能量擴散

故宮門外有人拉三輪車
車夫:試?
小明微笑搖頭
車夫追著小明問:好玩的，試?
小明微笑搖頭
車夫追著小明 說日文
問小明是不是日本人
小明微笑得不細微 又搖頭
車夫追著小明說日文
小明微笑搖頭

其實小明可以用普通說: 我他媽的那兒看似日本鬼子?
但小明沒有說
小明覺得在中國人面前當日本人的感覺:他媽的爽

想記青旅的四眼仔說小明的髮型是日系
小明才知道 原來染了啡頭髮在中國人眼中是日本人

就係呢個look 比狗追?

因為隊鞋拖所以跑唔郁囉

Push

個look 都有幾分似日本仔

小明！！！

唉

Pish

Push btw 小明好似幾靚仔

筋疲力竭
小明回去青旅

房間跟湖南哥聊天
湖南哥說自己三十
小明覺得哥長得似二十五
哥說因為我多飲和食水果

小明說:昨天有人說法文 好利害
哥說: 沒大不了

哥說自己在澳洲讀書
有鬼妹追求自己

小明半信半疑

哥不是來旅遊
哥是來京面試的
所以很多時候也留在青旅
玩ipad 不外出

哥便帶小明外出食飯
小明告訴哥狗和的士的故事

哥說:北京的哈巴狗是出名討厭的
哥說:打車是多騙子，最好公交車

打轚就是坐的士的意思

各自食自己的碟頭飯
味道不錯

小明去旅行 三餐不定
可能每次也是餓了才食
都覺得好味道

食罷
各自埋單

小明說:這青旅不好，廁所不乾淨，洗衣服要收費

哥說對，但京城的旅店長滿，不愁生意

哥叫小明買肥皂自己洗衣服也洗澡

二人一同到超級市場

在超級市場
哥買些水果
也叫小明買些

小明想買一支水
哥叫小明買水樽 可以在青旅打水 更化算
小明買了

這個水樽陪了小明的旅程
小明返香港 也一直用它
然後去印度 也是用它
真令人懷孕

懷念

哥說:你覺不覺得四眼仔頭腦有點問題
小明說:他說他學周杰倫

四眼仔跟哥說
他讀電影然後發覺讀電影不是演戲的
轉了讀演藝
然後又想做荷理活名星
轉了讀英文

小明心想on9

然後回到青旅
小明用水樽打水
哥教小明用熱水先淥一淥

旅行會跟身邊的陌生人磨出火花
小明覺得好奇怪
認職了哥不到一天
哥卻照顧自己

這種萍水相逢的感覺.......

或者小明的樣子長得懦弱
所以哥會特別carry 小明
小明喜歡被carry

這個世界有兩種人
一種喜歡做堅強的人
一種喜歡做懦弱的人

活在這個虛偽社會 小明不得不堅強
打低所有怪獸
這一刻難得小明放鬆心情
被人carry 自己

或者小明沒有哥姐，所以喜歡和成熟的人聚在一起
賞試當別人弟弟的感覺

幽默是for型人
柒頭的幽默叫on9

小明的人生有好多層layer

右面的水樽
陪小明走過很多地方

小明的人生有好player

小明在青旅思考一個問題-

小明告訴媽媽跟學校出來旅行十天
十天的限期快到
小明要買回程
小明不知道下次旅行幾時
小明喜歡旅行
尤其認識不同的人
山高皇帝遠
小明不想走
小明想去多一站
反正有時間有錢

小明問哥
哥說:難得出來了 見識多些地方也好

小明決定再去多一站
但不知去什麼地方好

小明和台灣仔聊天
台灣仔去內蒙
小明不知去什麼地方才好

小明決定了
青島
因為林嘉欣有首歌戀之風景
mv是青島的

決定了下一站
小明便得著手處理北京的任務
要去故宮長城打卡

哥說:去長城可以報團
不去長城是遺憾
去了是雞助
哥說長城不漂亮
但也得一去

小明看青旅資料
沒有本地團
只有鬼佬團
明天八點出發
小明唯有明天報鬼佬團
小明怕在鬼佬的世界像怪人
小明有點不情願

晚上的青旅
有人走有人來

一個大叔到了
被公司派來北京工作幾天

大叔看見自己不是住在酒店
只有一個床位
好撚sad

青旅連拖鞋也沒提供
大叔心情不好
借小明的拖鞋

小明不想借 卻沒拒絕

青年旅館是for 青年人的
起碼有能屈能伸的心理測驗

可以在高登追返我黃山遊記
係北京的前一站

hello

push

追左一個鐘到live

岩睇可以去圖書館借我本印店遊記哦

去完印度懷孕 笑死

高質

之前睇live 既

輕輕一推小明

Live

明仔 北京d青旅 如果walkin係咪會好難有位

pish

好似係
同埋我暑假去嘛

好撚醉呀昨天

大叔沖涼後歸還拖鞋
有點濕

小明不理會
睡了

鬧鐘醒來
七點半
小明本來打算報團去長城
不報了

因為下雨
又睡
九點
外出門外
還是雨

在青旅大堂上網
雨停

大堂和台灣林丹聊天
林丹第一站是搭飛機到北京再去內蒙
小明第三站是青島

小明不喜歡內蒙
而且也不夠時間去
小明只有五天時間
不能走太遠 唯有去青島

林丹在大堂上facebook
加了小明做朋友

小明返來了
有追黃山post

林丹和小明完成這次旅程後
分別回到台港

林丹在台灣闖入立法會
是民主運動的熱戀份子
全心投入
小明也曾經投入社運

林丹也是大自然人
去了中國內蒙後到印尼森林研究了幾個月
和猩猩打交道
小明到了中國後便去了印度尼泊爾探秘

林丹是氣候關注者
有時來香港開會
但已經沒有和小明聯絡了
只有facebook

言歸旅程
雨停

小明問:買車票了沒
林丹答買了

林丹帶小明去賣票的地方買票
到了
各自分手
林丹去頤和園
小明完成自己未完的故宮之旅

無

小明途程中過馬路的天橋去故宮

黃山山頂上
小明不知道下一目的地
集中營同房的大媽告訴小明這個香港仔
“我是北京人 我認為你去北京見識也好 北京的馬路好闊好大”

就是因為北京的馬路好闊好大
小明投了大媽的一票
到北京
說是荒謬 但小明真心因為這句話去北京了

大媽雖然也是中國大媽
當然國際化不及小明
但大媽也是個行遍五湖四海的人
大媽也到過香港
大媽知道香港的馬路也強
但大媽沒有說“香港跟北京比較是垃圾”這種說話
大媽只說“香港的馬路也很犀利 但北京的馬路有另一種犀利”

小明喜歡大媽這種人
北京人對京自豪 香港人對港自信
必然
但小明喜歡大媽 識英雄重英雄
不會踩低人抬自己

大媽的中心思想: 見識過一種馬路 就得見識多一種馬路
旅行人 不應告訴別人 那裡最好玩 那不好玩
不應踩低某些地方
抬起某些地方

小明喜歡大媽豁達 不小家

北京的馬路果然好大

小明覺得旅行最奇妙的
是你為什麼選了這個目的地
小明為什麼到北京
只因為大媽叫小明去看馬路

為什麼去黃山
因為初中小明讀了一遍黃山的課文
為什麼去北京
因為大媽叫小明去看馬路
為什麼去青島
因為小明喜歡林嘉欣
為什麼去印度
因為小明在網絡看過一個深圳女子寫的印度遊記

然後 幾年然後
小明在高登寫了一個印度遊記
竟然也有人因為小明
而一個人去了印度

一切 人影響人
奇妙
而旅程完了 回到家
又像發夢一樣虛幻

馬路
小明過馬路
複雜

多謝支畤

其實我都好懶
好久先會打得完

yeah

北京馬路好闊 車又多
小明望馬路的對岸
綠燈
小明不知綠燈的時間多久
夠不夠時間讓自己越到對岸

加上即使綠燈 北京的車也可以向右轉
小明望馬路的對岸
想起老一輩人由深圳游到香港
海中還有食人的沙魚
對岸多遙遠

綠燈 還是有車過
混亂
小明惟有跟別的當地人一起過馬路

久而久之
熟習了

北京的車看似惡
其實夠膽伸出第一步
即使紅燈 也車讓人
不必擔心

混亂 無秩序的馬路有一樣好
司機更怕撞到人 駕得更小心
不像香港司機 見了綠燈便立即踩油
人治 和法治的差別
人治混亂 但有當中的人情味
法治 只要合法 就可以很冷血

(大家記得提小明寫自己在青島過馬路的故事)

小明經過
一輛車被前面另一輛塞著
司機沒有響安
反而伸頭出窗
對前面的車咆哮 面紅耳赤

小明見了 覺得有趣

北京人的性格好急燥
香港人也急 但不會燥 是偏向憂慮的急

香港人大概說
死啦咁塞架
早知唔行呢到啦
唔知夠唔夠時間趕到

喃喃自語的香港人
和北京人的癲狂比
香港人的病是人格分裂 自言自語

cut too~
北京人特定的技能是吐口水
街上常聽到cut too

小明每次聽到人cut ----
喉嚨抽痰到舌頭的聲音

也會計算他們幾時too 出來
然後小明會也會too一聲
看看自己能不能更陌生人有默契同時too

這是小明在北京的遊戲
寂寞中的好玩!

如果小明高度推介這個一個人的遊戲
其實這是一個兩個人的遊戲

吐痰何必曾相識?

小明突然經過一間中醫醫院
小明在now tv 看過一集杜如風去北京看中醫的旅遊節目
小明內進

把脈 治鼻敏感
大陸沒有鼻敏感這詞
叫鼻炎

鼻鼽

中醫診了症

也是鼻鼽的意思

鼻炎

中醫問北京的空氣是不好差

小明答不清楚 香港也差 分不出什麼叫好空氣

中醫問要煮藥?

小明說不能煮

中醫開了成藥

玉屏風散

補氣的

埋單取藥

小明忘了價錢 但也要幾十塊

無端端 小明打後的旅程多了一個環節
食藥

小明走著走著
迷路了

小明是喜歡走路的人
小明不喜歡plan好坐什麼車 然後到達景點 然後離開 然後食飯

小明喜歡走路
而小明經常迷路
小明不介意
反正迷得累了 也可以坐車回家

小明喜歡走路
一面走 一面自言自語

小明喜歡路
小明不喜歡景
路是活生生的 東南西北 不斷變換
景只是拍照留念 打卡集郵

路很平凡 但無乞丐 也無拉客
在路上 小明平凡得像北京人

小明迷路間入了衣店
衣好貴 幾百塊一件
大概也是藝術潮牌人開的
小明無購

即使迷路
也有東西南北
小明選一個方向 繼續迷
小明希望走到一個地鐵站 可以找回京城的路線圖 然後回程
地圖 小明不會用
但地鐵站起碼有站名 能讓小明知道自己在什麼地方

小明喜歡迷路
因為一個人走來
小明知道 兩個人迷路 一定嗌交
一個人迷路 最多派膠

迷路見北京的樓
小明覺得其實北京的樓都幾有型

看餐廳招牌寫
北京片皮
小明想食
但一個人又能食多少東西呢?
小明打消了

買了一串串燒 買了一支酸奶
充肌
算數

小明在外地走路多 食飯少
每次旅行也瘦

烈旋

好掛住你啊小明

really ?

走著走著 天黑了
小明沒有去故宮
走迷了路

一
二
三
四

入夜
無端走入一個商場
入了超級市場
買水
小明水樽的水食完

北京的姑娘好漂亮
有些白得反光
小明心想王菲真人也會反光

商場外有人擺地攤
小明喜歡地攤
感覺繁華

問人地鐵站
終找到

小明望地鐵站牌
想回去青旅
轉車
北京地鐵站轉車要走好遠
小明疲勞了

車上
小明又沒有回去青旅的站
太早回家好浪費
到了王府井
聽到廣東話 應該是香港人
小明低著頭
不出聲
偷聽港人說話
又輕輕離場

小明見食攤
有虫
小明食了一隻蝎子

味道好
用香港菜的講法
叫椒鹽

像薯片一樣

蝎子不飽

小明又買了蜂蛹
循例拿手機先拍照一張

一口咬入
爆
蜂蛹空心 內滿汁
汁一下爆向四周
小明滿面
右手蜂蛹 左手手機
小明的手機全是汁

好可惜 小明沒有紙巾
見尷尬 偷偷到暗角
把汁抹在衣服上
把衣服抹滿了手機

手段骯髒 但也奏效
出來行走江湖 不能有潔癖

有鯊魚出售

小明買了一條食入肚

小明不吃魚的
但見犀利 也買一條食

fuck
小明真敢食呢啲
我真係見到都軟哂

為左你呢幾句，我login

留明

x2
上次去北京, 我連行近d望都唔敢

留一名

我休息一陣

小明已押送到北京！

睇人面色做人吊你老味

小明果然懶慢。是懶加慢。

但小明仍然是得人喜愛。

我撐小明！

睇左二粒鐘睇晒

高汁

好撚煩

Sad
飲大兩杯
喊
好柒

無事無事

L

relax
無人記得既

原來隨便錯手可毀了人一世

過癮

小明去左邊

完左啦？

小明死左？

閉關睇埋本書先

唉吊

早晨

my page

小明巴

文呢 明仔

小明呢？

要看的書大概三四日看完
但這一星期每天都和朋友飲酒
辛苦

早上班 晚飲酒
夠死了

小明 新年快樂
文呢

好好睇

寫作一下先

小明 呢個post仲出唔出文架

轉左去講故台

今晚再

一直都有追小明嘅post
最吸引我嘅係你字裡行間嗰陣淡淡嘅憂鬱
加油

小明覺得旅行的感覺十分特別
在同一個地方 同一間房間 同一張床
把一切卻由陌生變成熟悉
在這兆龍旅館幾晚上
小明由新人成為舊人
而某些舊人如四眼周杰倫法國仔已經走了

你沒法知道那一條是分界線
由陌生變成熟悉的分界線
由好奇變成習慣的分界線
由新人變成舊人的分界線

總之 小明就突然間發覺自己對北京不陌生了
即使重溫記憶多少次 也不知道自己是從那一刻起變成不陌生的旅客

比起說成一個旅遊
小明覺得更似生活於北京

這一種感覺
就好似
你開始一本小說時 要用手掌按著書本向封面的一邊
不然它就會蓋上了

但是當你繼續閱讀下去
卻發覺手不再能按著封面的一邊
因為你已閱讀多過一半的頁數了
你要用手按實面向結局的那一方向
否則那結局的一面便蓋起來

當你到這個地步
離開始越來越遠
離結局一步一步近了
你開始熟悉故事的人物
然後你開始不捨得把書讀完

好奇變成習慣的分界線
小明可以認為它不存在
小明也可以肯定它存在

認同
睇到入晒迷,代入佢小明個世界,唔駛圖,文字已經吸引到我
希望小明多D寫啦

一個人旅行有一項特別的東西
小明好容易失去了新鮮感

一個人回到一間像集中營或監獄風雲的監房
只有一張床位
偶爾和五湖四海的人聊天
而當房間其中一人要睡眠
大家也節約地關燈
閉上了口
蓋了被鋪

望著黑暗的天花板或上隔床的床板
別人熟睡的鼻寒聲音靜悄悄出現
小明認為這聲音是靜
小明也認為這聲音是嘈

在陌生的北京睡覺 好有感覺
其實在什麼地方睡覺
只要不在家中熟悉的床上
小明總覺得刺激

而這一種好早便關燈的感覺
好健康

小明在黑暗的天花板下
平躺著
有鼻寒聲

關燈 睡覺的感覺
小明覺得自己變成小學生
由媽媽迫自己到床上去
把電視和電燈也關了
先是燈光關上 然後turn off自己的腦海
也像小學生去畢業營一樣
也像在醫院留醫一樣
不過那是父母 老師 護士的強迫
而旅館卻是由另一個陌生人的睡眠願望關燈

在關燈以後
turn off腦袋之前
夾雜著一種黑暗的氣氛
小明把被鋪安穩地平鋪在身上
保護得自己不冷也不熱
黑暗中 活動停了
腦袋越來越慢
但總有少量思考

小明很喜歡別人為自己關燈的感覺
沒有自由
小明沒想過自己會喜歡這種不自由的感覺
或者這種不自由令小明覺得自己又重新回到童年

或者關燈的動作
就勾起了小明童年被人照顧的感覺

黑暗之後
睡眠之前

小明想一想這趟旅行
什麼什麼
今天去了什麼地方?
明天要去什麼地方?

“我是從香港到黃山再到北京的，之後便到青島了”
小明心想
雖然說小明一個人旅行沒有計劃
但小明其實也需要方向的
為了要肯定自己的方向
小明得總結一下這些日子
由那裡來那裡去

這一種思考模式其實幾開心
小明大概能分別出旅行和生活的分別
不是因為異地或其他不同文化的人
旅行是一種計劃的模式
小明每在晚上總結一下日子

生活
卻是重覆
沒有太多打算
沒有太多總結
一天過去了
在床上
都是垃圾的壓力或無聊的回憶

如果人腦是一頭洗衣機
生活中的腦是脫水模式
一味快轉
旅行中的腦是浸洗模式
慢
向左也向右
有水流動的聲音

在陌生的床上
小明又想起在黃山旅店牆上寫了一句英文

大概是
“當你半夜醒來，發覺自己在黃山，感覺是..........”

文字是一件好奇妙的東西
自從小明看了這一段字
每次去旅行也想起這一段字

btw 死哂圖
如果大家想睇返某一張圖
可以quote低 我會upload 返果張圖

琴晚臨訓睇左你D字 今朝六點就夢到自己既沈佳宜
我以為自己已經唔記得左 畢竟已經十年

自殘的人在身體上劃一道傷痕
痛苦
而因為痛苦 所以腦海會分泌出鎮痛和快樂的荷爾蒙
因以自殘會上癮的

小明發覺旅行也是自殘的一種
在陌生的地方 陌生的床 陌生的人中睡著了
明明是一件危險的事
但每次小明也睡得很好
比安全的家中睡得好

就是面對不安的因素吧
小明腦海會分泌出安全感
這種東西其實好刺激
“離開了家中的床 就是旅行的靈魂”小明心想

也不知什麼時候小明的腦袋turn off了
日出天光
小明醒來

因為睡得很好
小明很早醒來
同房還有一個人也醒了 其他都睡著
小明打了一個招呼

小明旅行會養成一個習慣
在早上大便
說到大便又和睡眠不一樣
小明還是喜歡家中的廁所

如果離家出門了
小明會首選旅店的廁所
對於廁所和大解的關係
小明必要安全感的

又為了把早上一切都屙光屙靜才出門
小明會在出門之前出門一次

意思是小明在出發前會出發買早餐
吃後到廁所
然後洗澡
然後才真正的出門

小明到兆龍旅館門外
一條馬路也不用過的小販店買粥和咸包
小明特別喜歡過平民百姓的生活
旅行的話 小明不喜歡奢華
不喜歡購物
不喜歡當大爺

(後來小明學會抽煙 旅行的最大嗜好是坐在其他地方的公園一個人抽煙)

琴晚發夢被人話把口有臭味
叫我晚上不要太多飲酒抽煙

小明d字真係好有畫面感
加油

謝謝

小明呢

有更新未

這一天小明決定要去故宮了
便到了故宮去
吸收了失敗的經驗
小明到了故宮的正門了

四字成語:人山人海
小明忘記了自己坐什麼的交通工具由兆龍到達故宮
小明的意識一起來
便是到了人山人海的故宮

夏天
北京市的夏天和香港的夏天有什麼不一樣嘛?
根本沒有
到處也是小明的汗水

其實北方的夏和南方的夏是不一樣的
但對炎熱來講
小明在人山人海的炎熱之中
說不清太多的道理了

小明心想:這麼多的人排隊 我何時能進場呢?
周圍小明的人 都排隊

「fred, we gonna push!」
在人山人之中小明聽了這句英文
we gonna push!

身邊是幾位美國人
小明也不清楚自己為什麼能斷定他們是美國人
鬼佬的樣子客觀來說是鬼佬
但不能看出國藉
但小明覺得他們沒有歐洲人的氣質
小明覺得歐洲的年輕人會留長頭髮
他們是短頭髮
高
面頰被炎熱逼得紅色了

小明聽了這句英文
心頭火起
「PUSH? 你們西方人不是說人權嗎? 當我們中國人不是人嗎?」
雖然小明在北京被以為是日本人
雖然小明心中認為自己不是大陸人是香港人
但對於美國人欺壓中國黃種人
心中火起
小明立即想用英文吊鳩美國人

可惜小明的英文不靈光
在腦海中TRANSLATE很久也不能把心中的話翻譯為英文
小明的心很激動
覺得沒有尊嚴

美國的年輕人便開始PUSH了
小明的火很大
但美國人開始推了
大概也有十個人
有年輕的男女
有中年的男女
開始在炎熱的北平
暑期
人山人海
在一班購了票而未進場而集結成的人潮中PUSH

推的人應該有一個叫FRED
但小明搞不清楚誰是FRED
只要幾個年輕的鬼佬在推動

小明真心想怒罵鬼佬
小明覺得一眾的黃皮膚像豬一樣
沒有尊嚴

他們
小明身邊的他們
都好像沒有意識的
或談天氣 或談人潮

他們是小明身邊的黃種人
中國人
好像覺得被推撞是沒有大不了的

小明一心只想'
如果有人開聲反抗
一定支持哦
反正小明的一邊是正義的一方
但沒有人作聲
一切像理所當然

結果
就當作是小明一個人到大陸旅行
到北京
的其中一個故事的結果

整個小故事的結果也真耐人尋味
小明無奈

結果

FRED的團隊在推撞人潮以更快進入故宮
沒人反抗
他們在推進
小明跟著鬼佬的背後
很快小明也進入了故宮

回頭一望
小明看了人潮
心想:要不是鬼佬在PUSH 自己也要排多一個小時以上呀

白種人
果然是世界上最優秀的人種
小明五體投地
說實在的....有關民族尊嚴和個人利益之間
小明選了個人利益

白人的PUSH 是出於自私
但始終改變了人潮
改變了時間

進入故宮
小明很快不見FRED的團隊了

巴打既文筆好獨特
有種偏向浪漫既感覺

反而想知是怎樣練成的

於是小明在故宮之內
把電話交給了陌生的旅人
由旅人為自己拍照
照片不好看 也沒有構圖之類
不過大致上小明也不是重視鏡頭的人
是一張到此一遊的相片

小明接過電話
望著相片中的自己
UMMMM 小明心想
「UMM 昨天是得不到故宮 今天到了」

一些事情 得不到會覺得很值得得到
得到了 卻沒有成功感
假如要小明形容故宮的話
"沒有成功感"
小明覺得

小明想起了東邪西毒的對白
人看了一座山會想知山後的風景
看了這風景後 可能覺得沒有大不了 不如之前

看兵工廠的足球比賽

小明在宮中拍照
大概值得拍的照片不多
但活於一個著名的景光下
不拍照又像一個奇怪的人
像一個繁華都市人睡在天橋底無家可歸的人

小明拍了一張
有一個鬼妹在攝影故宮的照片
小明不是故意攝下鬼妹
但在電話熒幕中倒播
又覺得有種美感

小明覺得有鏡頭的人都是攝影師
攝影師又或分兩隻種類
一種是亂拍然後選一張漂亮的
一種是每一下快門也有用心

小明是前者
隨意
也隨機

小明覺得
有feel的東西
自然有feel
不必思考

小明覺得鬼妹
尤其在故宮
清朝的北方人的宮中的鬼妹
特別有feel

西方人真的很優勢呀
小明心想

在故宮
遊人都戴上一個耳筒
聽不同語言的解說
小明沒有取耳筒
因為小明覺得故宮的感覺沒有感覺

即使有感覺
也不會用耳筒去輔助
那一種觀光式的解說
小明覺得電子工具對於一個歷史建築是多麼的不合格調
小明不是反電子科技
只覺得這玩意像在三文治上添上鼓油一樣
鳩滋孖碌

小明一個人在故宮遊覽
人山人海
在人山人海中小明覺得熱鬧會把靈氣強姦
感覺像中學的校花和一個地盤工人口交一樣
十分可惜

印象最深於小明
是故宮的紅色
小明近看一眼
油漆
塑膠漆或瓷漆之類

小明覺得在和坤年代的紅色
不會是塑膠味濃的油漆哦

可惜呀
對小明來說
熱熱鬧和漆油把故宮毀了

往後的人生小明也去了幾次旅行
都是單獨一人
但小明鮮有把相機交託陌生

因為小明覺得
大部分的地方
假如是感覺良好的地方
小明不會要求到此一遊的照片

小明也覺得可能自己內向了
不再開口請人為自己拍照

又或者
小明知道人和風景的合照 往往是沒有化學作用的
人像死了
景點也像死了
沒有靈魂

故宮應該是留在清朝
有很多很多女性
有漂亮的 也有不漂亮的
小明應該是一個太監
沒有陰莖
在妃和宮女和一班太監中生活

天氣會十分寒冷
雪厚
小明和一眾的太監宮女玩得很開心
小明是一個人緣很好的太監

有一個很漂亮的妃嬪 卻從沒有得到皇上的會面
她跟小明說「如果你不是太監 我也不是妃嬪 一起生活的話也應該很開心哦」
小明笑笑說「對呀 對呀 不過我家鄉是在廣東 你是滿人應該不適應」

然後小明想殺死皇上 然後和妃嬪離開北京 帶她到廣東
辦一間粉面店
售賣河粉
小明覺得河粉會是最美味的東西 對滿人來講沒有這種質感的食物

但小明打消了殺皇上和離開京城的念頭
小明只是個太監
沒有性能力
沒有改變的將來

這個故事多憂鬱哦
小明心想
小明覺得故宮應該如此

看過巴打的經歷，我也立志要成為小明咁型棍的人。
一個人，拖鞋，無行裝，話走就走
好瀟灑
別人看只係一條廢柴，但經歷過多少無人知

當然身在人山人海中的小明
沒有雪 只有炎熱
沒有孤寂的氣氛
周遭都熱鬧
當然 小明是孤遊 孤獨是長據心中
但在炎熱的天氣中
汗水的味道分不清是小明自己或是別人
小明只有一些浮躁 沒有寂寞了

沒有厚衣棉襖 沒有漂亮的妃女
但小明離開故宮的時間
可喜的是還有陰莖哦
這陰莖世界上一半的生物也擁有
小明覺得比起當一個太監 自己很幸福

小明離開了故宮
就是花一些錢
買一張票
完成後又沒有什麼意義的旅程
當然小明也清楚旅行跟活著一樣
基本上百分之九十九也沒有意義

小明穿過人海
有人當小明是日本人找生意
交通之類的旅行生意罷了

小明望望乞衣
說真的
比起歷史建築
小明覺得乞衣更是中國的名勝
小明在想:究竟一個人類 能夠被切割多少才是生存的極限
有乞衣沒有左面
有乞衣沒有下面
有乞衣的頭沒了四分之一
乞衣還在努力生活著

小明看沒有腳的乞丐
想倒底他有沒有陰莖

真犀利哦
小明心想
小明不再想切多少是人類生存的極限
只覺得乞丐的身體極端地可憐
但他們還是有動力生存

小明在想
究竟要切多少 才是殘障和活著的最極端的equilibrium呢?
這個equilibrium令小明佩服於乞丐集團的軍師
背後的人肯定是個精算師

精算師會說:小強不能再切了 再切的話小強便會沒有動力生存下去 雖然再切百分之四小強不會死 但把小強的陰莖都切了 他不想活下去的

又或者說:小強嘛 這個月乞了八萬塊 但假如把小強再切多百分之三 別人會更同情小強 預計能得到十萬塊一個月了

離開了故宮
小明的北京任務也就是完成了
還有半天的時間
然後小明便離開北京了
小明一想這幾天的日子
小明不禁問:在京城學到了什麼?

小明由一個不會過馬路的外地人
成為一個會過馬路的旅客了

一切都是多麼微小的改變

自由的旅行就是沒有計劃的旅行
而小明明白到
自由本身是一件好寂寞的事

小明走入一間食店
然後食東西
其實一直幻想
假若被誰勾引
留在北京生活

然後離開食店

在759的藝術區
小明留下了一封信

然後在某地方看見一個759的手提袋
小明想買
但沒有買

背包旅行是不能購物的
小明明白這個道理
因為小明從黃山買下的濕鳩紀念品
數量不多
但成為包袱

結果小明還是決定去買759的袋
因為小明沒有袋

圖中小明的啡色袋
是環保袋
小明混淆了是彩豐行抑或五豐行的宣傳品所贈的袋
十分垃圾
小明有必要買759的袋

小明到南鑼鼓巷買了798的袋
(記錯了759)
花了八十塊 品質相當好
布厚
容量多
實在令小明很滿足
798 是個好地方
好得令小明流眼淚的好地方

藝術倒底是什麼
小明不清楚
但也不沉迷
也不抗拒

不過因為日常生活沒有藝術
所以喜歡798

然後到另一間店
賣西藏物品的
你是哪來?問
香港, 你呢?答
西藏

大概如此
店內的味道很香

759

由高登睇到你嚟連登

一個人漫無目的地行路
行了不知東南西北
直到晚上

小明開始覺得
如果再留低北京
日子便會重覆
重覆地走不重覆的路
沒有目的地的路 是千篇一律的東西
或者有偶然新奇的東西
不過這種沉悶的方式也沒有壓力
比起留在香港
夾雜在巴士地鐵上 沒有靈魂的沙甸魚
小明覺得在外地亂走 浪費時間是一種享受
起碼要停的話 隨時停

小明因為沒有同伴
就自己跟自己說話
會講英文
也講廣東話
反正周遭的人不認識小明
不認識廣東話
小明很自在地自言自語
或停下來看有趣的東西
自在 但又算不上快樂
只是一切也沒有壓力罷了

返到旅館
晚上了
最後一個北京的晚上
沒有什麼不捨的傷心感情
小明只有疲勞

走路太多了
漫無目的地走
可以走很多路

小明忘了食過什麼飯
忘了和誰交談
忘了說過什麼話
因為一切不好奇了
小明覺得 明天的車票也買得恰當
又可以換個地方旅行了

早上起來
小明要走了
臨別想跟湖南來的大哥哥道別
走下床卻發覺大哥哥的床上只有兩個衣架
什麼也沒留下來

呀 小明嘆了一口氣
然後去廁所大解
再去洗澡
車就快把小明帶走了

對於道別
小明覺得是一件多餘的事
道別與否也要分別的
萍水相逢的人
又能在道別間流露什麼感情呢?
眼淚或笑容?
一切也令小明覺得多餘

但小明真想跟大哥哥道別
始終也照顧了小明好幾天
小明想不到最後是對方不辭而別

小明開始明白旅行就是充滿離別的東西
很多很多離別的
然後大家就漸漸忘記了旅程上的朋友了
很簡單的東西
對年紀輕輕的小明 有點難過

弄完了手續
跟職員說了再見
然後就離開了旅館

小明覺得奇怪
住了幾天 對這間旅館的職員沒有太多感情

踏出旅館的一刻
北京的清晨
有塵 也熱
汽車很多
小明這一刻精神奕奕
背著同一個包背離開

想起早幾天
也是同樣的天氣和時間
也是同一個背包
小明從黃山搭了廿小時火車到來
多疲累

離開和到達的天氣時間完全一模一樣呀
小明心想

小明覺得
這幾天的北京是有小明的北京
之後的北京是沒有小明的北京
以前的北京也是沒有小明的北京
北京擁有了小明幾天時間
小明也把北京活在人生中幾天時間

臨別的一下
小明在旅館自拍了一張相

一切是多麼寧靜呀
別人還在睡覺
小明悄悄起離開了

最寧靜的感覺
不是絕對的沉默
是別人在自己的身邊都睡了
小明活動上來 也把動作放輕
十分輕

完!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

有feel